75歲樹木希林百無禁忌 揚言拍完《小偷家族》「嗰頭近」

現年75歲的樹木希林日前在東京六本木東寶戲院休息室接受本刊訪問，宣傳下周四正式香港上映的話題新片《小偷家族》。她雖然行動不便要拿枴杖出席訪問，但仍十分健談，樹木希林表示片中大部分的戲在去年十二月至今年一月拍攝，煞科後身體漸漸感到虛弱起來，真的有「嗰頭近」的感覺，她更為了在片中呈現衰老的感覺，首次除下假牙拍攝。

樹木希林日前在東京接受本刊訪問時笑說：「導演要我們在寒冷天氣拍夏天戲捱冷，很辛苦啊！一直留在破屋拍攝，夾著大除夕、新春，感覺完全沒機會過新年，身體漸漸感到虛弱起來，真的有「嗰頭近」的感覺。」

今次樹木希林更主動提出要為初枝婆婆這角色留長頭髮，並把假牙除下來演戲，她說：「我自己已親身地感受著，人是會如此枯萎凋零、垂垂老矣，，我想在鏡頭前表現人老了，樣貌便越來越不堪入目的效果。人總會一死，化成骸骨，即使生前如楊貴妃一樣美麗。」

專業演員